AutomationSystem v2.0
---------------------

Authors: 
---------------------
- Vasilis Chronis       sdi0800182@di.uoa.gr
- Aris Zafeiratis       sdi1100169@di.uoa.gr
- Yannakis Ioannides    sdi0800007@di.uoa.gr
- Iakovos Sotiros       sdi0800157@di.uoa.gr


----------------------------------
Activities
----------------------------------


http://stackoverflow.com/questions/15642104/array-of-buttons-in-android
http://chintanrathod.com/display-alert-on-back-button-pressed-in-android-studio

 - class MainActivity extends AppCompatActivity implements View.OnClickListene
------------------------------------------------------------------------------
 Αποτελεί την βασική κλάση για την MainActivity.
Κάνει extend την AppCompatActivity και κάνει implement View.OnClickListener για να ακούσουν τα button.
Αποτελείται από μερικές μεθόδους που υλοποιούν το lifecycle του activity.

 - protected void onCreate(Bundle savedInstanceState);

 Είναι η πρώτη μέθοδος που καλείται όταν δημιουργείται το MainActivity.
Γίνεται αρχικοποίηση τον δομών που χρησιμοποιούμε, καλεί την setContentView(int) για να καθορίσει πιο layout θα χρειαστεί.
Γίνεται ένας τυπικός έλεγχος αν το device μας υποστηρίζει τους αισθητήρες.
Ενεργοποιεί τa buttons.
Φορτώνει τις default τιμές του application.

 - protected void onStart(); 

 Καλεί την μέθοδο showTheCurrentRunningParameters.

 - protected void onResume();

 Ελέγχει εάν το service τρέχει.
Αν τρέχει απενεργοποιεί το start button και ενεργοποιεί το stop και το ανάποδο.

 - protected void onStop

 Αποθηκεύει τις τρέχουσες ρυθμίσεις στο δίσκο πριν το Activity καταστραφεί. Καλεί την μέθοδο saveToPreferences(this).

 - public boolean onCreateOptionsMenu(Menu menu);

 Καθορίζει πιο θα είναι το layout του actionbar.

 - public boolean onOptionsItemSelected(MenuItem item);

 Αποτελεί το option που έχει ο χρηστης στο actionBar.
Exit - για τερματισμό τις εφαρμογής.
Setting - για launch ενός καινούργιου activity με τις ρυθμίσεις.
About - έκδοση εφαρμογής.
Help - μικρή πληροφορία για τον χρηστη.

- public void onBackPressed();

 Καλείται ότι πατήσουμε το  Back button.
Δημιουργεί ένα αντικείμενο backPress και καλεί την μέθοδο createExitDialog για εμφάνιση ενός AlertDialog.

 - public void onClick(View v);

 Βασική λειτουργία εύρεσης συγκεκριμένου button και συγκεκριμένη ενέργεια βάσει αυτού.
 
 - buttons

Start:Προχωράει στην δημιουργία του service αν δεν υπάρχει.
Stop:Τερματίζει το service αν τρέχει.
Settings:Kαλεί την μέθοδο createActivitySettings();
Exit:Kαλεί την μέθοδο exitFromTheApplication();

- public void onCheckedChanged(CompoundButton buttonView, boolean isChecked)
Αλλάγη της κατάστασης manual απο  online σε offline και αντιστρόφα του servic.


 Βασική δομή του mainThread ειναι ο Handler που δέχεται messages από τους αισθητηρες και τα προωθεί στο gui του MainActivity.

 - handleMessage(Message msg);

 Μια απο της βασικες μεθόδους ειναι η handleMessage(Message msg);
Στην μέθοδο αυτη γίνεται ο χειρισμός τον μηνυμάτων από το main thread.
Έλεγχος για τον τύπο του sensor και βάσει αυτού γίνεται η ανανέωση του συγκεκριμένου TextView. Επίσης για το δεύτερο κομμάτι παραδοτέου ο συγκεριμένος handler δέχεται μηνύματα απο το thread monitor network για την ανανεώση της κατάστασης του switch button.

- private void updateAccelerationGui(String[] parser);

 Η μέθοδος αυτή δέχεται ένα πίνακα από strings και βάσει του index ανανεώνει παιδιά του sensor Accelerator στο gui.



Κλαση AboutActivity extends AppCompatActivity

---------------------------------------------------------------

- protected void onCreate(Bundle savedInstanceState);

 Είναι η πρώτη μέθοδος που καλείται όταν δημιουργείται το AboutActivity.
Γίνεται αρχικοποίηση τον δομών που χρησιμοποιούμε,Αποτελείται από μερικές μεθόδους που υλοποιούν το lifecycle του activity.
Εμφανιζει οπως και στα υπολοιπα activities το logo της εφαρμογης και με την setContentView(R.layout.activity_about); ανατρεχει στο αντιστοιχο activity_about.xml οπου και υπαρχει μεσα ενα textview με το κειμενο που θελουμε και την μορφη που θα εχει.

Επισης εμφανιζουμε και το logo της εφαρμογης κεντρικα, μεσω mImageView.setImageResource(R.drawable.logo);




Κλαση HelpActivity extends AppCompatActivity

-----------------------------------------------------------------

- protected void onCreate(Bundle savedInstanceState);

- Είναι η πρώτη μέθοδος που καλείται όταν δημιουργείται το AboutActivity.
Γίνεται αρχικοποίηση τον δομών που χρησιμοποιούμε,Αποτελείται από μερικές μεθόδους που υλοποιούν το lifecycle του activity.
Εμφανιζει οπως και στα υπολοιπα activities το logo της εφαρμογης και με την setContentView(R.layout.activity_help); ανατρεχει στο αντιστοιχο activity_help.xml οπου και υπαρχει μεσα ενα textview με το κειμενο που θελουμε και την μορφη που θα εχει.


- class SettingsActivityResetButton
 
 https://teamtreehouse.com/community/calling-activitys-methods-from-a-separate-class

Βασικη λειτουργια του αντικειμενου αυτου ειναι η χρηση μεθοδου που χρειαζεται στην SettingsActivity και περιλαμβανει την:
 
 - public void resetChanges()

 η οποία επαναφερει τις default τιμες στις μεταβλητες που υπαρχουν στα settings.
Καλει τη μεθοδο showTheCurrentRunningParameters() για εμφανιση των default τιμων.

Σε κατάσταση online δεν κάνει τίποτα.

Κλάση SettingsActivity 
------------------------------------------------------------------------------
Μέθοδος OnCreate
Στην OnCreate δηλώνουμε ποιο θα είναι το layout του Activity  Settings. Σύνδεση των δύο buttons με το αντίστοιχα component  στο layout.  το  ένα είναι το button (Save) και το δεύτερο to button Reset. Δημιουργούμε τρία αντικείμενα:1.το settingsActivityShowCurrentRunningParameters από την κλάση   SettingsActivityShowCurrentRunningParameters  αρμόδιο  για  την προβολή  των  τρέχον  ρυθμίσεων στην  οθόνη  μας.    2.το settingsSaveTheGuiRunningParametersActivity
 από την κλάση SettingsSaveTheGuiRunningParametersActivity αρμόδιο για την αποθήκευση των ρυθμίσεων του χρήστη.
3. το settingsActivityResetButton από την κλάση SettingsActivityResetButton αρμόδιο για την ανάκτηση των προεπιλεγμένων ρυθμίσεων της εφαρμογής

onCreateOptionsMenu
Καλείτε όταν πατηθεί το  button menu και  δηλώνεται ποιο είναι το μενου από το XML αρχείο μας. 

OnOptionsItemSelected
Καλείτε όταν ο χρήστης  πατήσει  ένα  στοιχείο  από  το  μενου,  στην  περιπτωσή  μας  έχουμε  μόνο  την  επιλογή  exit  στο  μενού.  Όταν  πατηθεί  το  exit  θα  ελεγχθεί  αν το  Service  είναι  ανοιχτό και σε περίπτωση που είναι ανοιχτό σταματάει. Επίσης κλείνει το τρέχον  Activity   kai όλα τα ενεργά συγγενικά Activity.

onStart
Καλείτε η μέθοδος   showTheCurrentRunningParameters() του αντικειμένου settingsActivityShowCurrentRunningParameters με σκοπό την προβολή των  τρέχον  ρυθμίσεων στην  οθόνη  μας. 

onStop
Καλείτε η saveToPreferences μέθοδος του αντικείμενου Settings με σκοπό την αποθήκευση στα Preferences των ρυθμίσεων του χρήστη.

onClick
Καλείτε όταν πατηθεί ένα από τα δύο κουμπάκια. Στην περίπτωση που πατηθεί το Save καλείτε η μέθοδος    saveTheGuiRunningParameters() του αντικειμένου settingsSaveTheGuiRunningParametersActivity με σκοπό την αποθήκευση των αλλαγών. Ενώ στην περίπτωση που πατηθεί το Reset καλείτε η μέθοδος resetChanges() του αντικειμένου  settingsActivityResetButton.


Functions
------------------------------------------------------------

https://teamtreehouse.com/community/calling-activitys-methods-from-a-separate-class

 - class MainActivityFunction
------------------------------------------------------------------------------
 Βασική λειτουργία του αντικειμένου αυτού είναι ο διαχωρισμός μεθόδων μου χρειάζονται στην MainActivity.
Αποτελείται από τις μεθόδους:

 - public void showTheCurrentRunningParameters();
 Εμφανίζει τα τρέχον  κατώφλια τον Settings στο gui του MainActivity.

 - public void createActivitySettings();
 Στέλνει Intent στο λειτουργικό σύστημα για να γίνει launch το SettingsAvtivity.

 - public void exitFromTheApplication();
Ελέγχει εαν τρέχει το service για να το τερματίσει. Τέλος καλεί την finish για έξοδο από την εφαρμογή.



Κλάση SettingsActivityShowCurrentRunningParameters
----------------------------------------------------------------------------
showTheCurrentRunningParameters(μέθοδος της κλάσης)
Προβολή των ρυθμίσεων στην οθόνη από το αντικείμενο Settings(οι τιμές που έχουμε θέσει για να ελέγχουμε για πιθανή σύγκρουση), δηλαδή την συχνότητα, την τιμή για το proximity sensor και για το acceleration sensor(το x, y και z). Επίσης εμφανίζεται μεσω του SwitchCompat η πληροφορία αν η τιμή αφορά άνω ή κατω κατώφλι.  Σε περίπτωση που είναι άνω κατώφλι γίνεται check. 




Κλάση SettingsSaveTheGuiRunningParametersActivity
----------------------------------------------------------------------------
SaveTheGuiRunningParameters(μέθοδος της κλάσης)
Η τιμές που μπορεί να βάλει ο χρήστης στα EditText ελέγχονται για τυχόν λανθασμένες επιλογές(με βάση την εφαρμογή μας) . Σε περίπτωση που υπάρχουν  σφάλματα τότε καλείτε η μέθοδος   messageFromUserToFixSettings, σε περίπτωση που ο χρήστης διορθώσει τα δεδόμενα που βάζει στα EditText τότε αποθηκεύονται οι αλλαγές  στο singleton αντικείμενο Settings. Εμφανίζεται ειδοποίηση toast σε περίπτωση που γίνει αλλαγή στο frequency που ενημερώνει τον χρήστη πως για να τρέξει ο έλεγχος των αισθητήρων με την νέα frequency θα πρέπει να επανεκκινήσει τον έλεγχο στους αισθητήρες.Σε κατάσταση online τα κατώφλια δεν μπορούν να αλλάξουν και θα εμφανίσουν μήνυμα toast.

messageFromUserToFixSettings(Μέθοδος της κλάσης)
Εμφάνιση Alert dialog στο πεδίο των ρυθμίσεων που έχει εντοπιστεί λάθος.


backPress
----------------------------------------------------

//http://stacktips.com/tutorials/android/android-dialog-example
//http://www.journaldev.com/9463/android-alertdialog

class BackPressed
------------------------------------------------------------------------------
Βασική λειτουργία δημιουργία ενός γραφικού παραθυρου διαλογου με τον χρηστη.
Αποτελείται από την μέθοδο.

public void createExitDialog
Δημιουργία ενός αντικειμενου AlertDialog.Builder 
Kαταχώριση μηνύματος εμφάνιση.
Nα μην γίνετε παραβλέψει το dialog.
buttons που θα εμφάνιση,yes για την έξοδο από την εφαρμογή καλεί μέθοδο exitFromTheApplication();
No παραμονή στην εφαρμογή.


- class SettingsActivityResetButton
------------------------------------------------------------------------------- 
 https://teamtreehouse.com/community/calling-activitys-methods-from-a-separate-class

Βασικη λειτουργια του αντικειμενου αυτου ειναι η χρηση μεθοδου που χρειαζεται στην SettingsActivity και περιλαμβανει:

- public void resetChanges()

 Επαναφερει τις default τιμες στις μεταβλητες που υπαρχουν στα settings.
Καλει τη μεθοδο showTheCurrentRunningParameters() για εμφανιση των default τιμων.


builders
---------------------------------------------------------

- class MyStringBuilder
-------------------------------------------------------------------------------
 Σκοπός αυτής της class είναι να μπορούμε να μετατρέψουμε τους float αριθμούς σε ενιαίο string.
Αποτελείται από δυο μεθόδους.

- Την μέθοδο public String createContentWithoutLabels(float currentAcceleration_X, float currentAcceleration_Y, float currentAcceleration_Z){}.
Παίρνει σαν όρισμα τρείς float και επιστρέφει ένα string με κενό ενδιάμεσα.

- Την μέθοδο public String public String createContentWithLabels(float x, float y, float z){}.
Παίρνει σαν όρισμα τρείς float και επιστρέφει ένα string με τις αρχές τον αξόνων ακολουθώντας τις τιμές τους.

- public String createMessage(String terminal_name, double latitude, double longitude, String proximity_name, float proximity_value, String accelerator_name, float acc_x, float acc_y, float acc_z,Date date)
	δημιουργεί ένα μήνυμα που θα σταλθεί στο server, παρέχει όλεσ τις πληροφόριες που θα εισαχθούν στην βάση.

models
---------------------------------------------------------------
 - public abstract class StatisticsContent 
 Αφηρημένη κλάση αρμόδια για συγκράτιση στην μνήμη τιμές από αισθητήρες, 
με κοινά πεδία-μεταβλητές ένα μήνυμα-συμβολοσειράς και ένα τύπου Sensor 


Δύο υποκλάσεις της πιο πάνω που ορίζουν ουσιαστικα τους getters τους:
 - public class StatisticsAccelerometer extends StatisticsContent
	3 getters για τις τιμές των 3 αξόνων που εχει ως πεδία
 - public class StatisticsProximity extends StatisticsContent 
	1 getter για την τιμή του proximity  που εχει ως πεδίο


mymath
------------------------------------------------------------

http://stackoverflow.com/questions/8911356/whats-the-best-practice-to-round-a-float-to-2-decimals

 - class MyMath
------------------------------------------------------------------------------------------------- 
Γύρος σε ορισμένο αριθμό των δεκαδικών ψηφίων.

- Αποτελείται από την μέθοδο  public static float round(float d){}.
Παίρνει σαν όρισμα έναν float αριθμό και επιστρέφει έναν float με 2 δεκαδικά.

- public static double doubleRound(double d)
	Μου επιστρέφει έναν αριθμό double με 2 δεκαδικα μετα την τελία.

samples
--------------------------------------------------

Κλάση SingletonSensorSample
----------------------------------------------------------------------------------
Η συγκεκριμένη κλάση έχει σχεδιαστεί σαν Singleton.(Το Singleton είναι ένα σχεδιαστικό πρότυπο που επιλύει το ζήτημα της εξασφάλισης της ύπαρξης το πολύ ενός στιγμιότυπου κάποιας κλάσης). 
Στο συγκεκριμένο αντικείμενο(στα χαρακτηριστικά του) βρίσκονται αποθηκευμένες οι τιμές των αισθητήρων.


settings
---------------------------------------
Κλάση AutomationSystemSettings
--------------------------------------------------------------------------------
Η συγκεκριμένη κλάση έχει σχεδιαστεί σαν Singleton.(Το Singleton είναι ένα σχεδιαστικό πρότυπο που επιλύει το ζήτημα της εξασφάλισης της ύπαρξης το πολύ ενός στιγμιότυπου κάποιας κλάσης). Στο συγκεκριμένο αντικείμενο(στα χαρακτηριστικά του) βρίσκονται αποθηκευμένες οι ρυθμίσεις που τρέχει ο έλεγχος των αισθητήρων. Αναλυτικά τα χαρακτηριστικά του είναι οι τιμές στις οποίες έχουν ορισθεί είτε σαν άνω ή κάτω κατώφλια. Επίσης βρίσκονται οι default τιμές των χαρακτηριστικών σε περίπτωση που ο χρήστης δεν έχει αποθηκεύσει δικές του τιμές στις ρυθμίσεις. 

- Μέθοδος loadFromPreferences
Γράφει στα χαρακτηριστικά του αντικειμένου τις ρυθμίσεις που έχει αποθηκεύσει ο χρήστης  χρησιμοποιώντας την SharedPreferences. Σε περίπτωση που δεν έχει κάποια αποθηκευμένη τιμή ο χρήστης τότε περνάει στο συγκεκριμένο χαρακτηριστικό του αντικειμένου η  default τιμή που έχουμε ορίσει.

- Μέθοδος saveToPreferences
Όταν καλείτε η συγκεκριμένη μέθοδος τότε αποθηκεύονται στα Preferences οι τιμές που έχει ορίσει ο χρήστης για τις ρυθμίσεις.

service
-----------------------------------------------

http://stackoverflow.com/questions/3289038/play-audio-file-from-the-assets-directory
http://stackoverflow.com/questions/16795600/can-you-play-a-mp3-file-from-the-assets-folder

 - class ThreadAlarm
-------------------------------------------------------------------------------
//https://www.tutorialspoint.com/javaexamples/thread_interrupt.htm
 Νήμα υπεύθυνο για την δημιοιυργία ηχητικού και οπτικού συναγερμού,ανάλογα με τις
συνθήκες που έχουν οριστεί μέσα από τα ορισμένα thresholds  στην singleton samples,settings

Κατά την δημιουργία του δημιουργεί έναν MediaPLayer και μέσω filedescriptor περνάει το αρχείο
συναγερμού που ορίσαμε.

 - public void run():
	Διαβάζει ανα πολύ συχνά χρονικά διαστήματα τις τιμές των αισθητήρων από την samples
και υπο συνθήκες -μέσω τοπικών μεταβλητών -αποφασίζει αν πρέπει να σημάνει συναγερμό.
Στην περίπτωση που αποφασίσει για σημανση συναγερμού θέτει το alarm ως αληθές και το στέλνει 
σαν μήνυμα σε εναν handler-mgsQ o οποίος χειρίζεται το οπτικο-ακουστικό μήνυμα.
Στην περίπτωση ΜΗ συναγερμού στέλνει μήνυμα μέσω του ηandler να σταματήσει τον συναγερμό,
στην περίπτωση που είναι ενεργός.

Ο handler σε περίπτωση που λάβει εντολή-msg για συναγερμό εκκινεί τον MediaPlayer
με το δωθέν αρχείο προς αναπαραγωγή και εμφανίζει το ανάλογο Toast. Ενώ στην περίπτωση
που λάβει "ΜΗ συναγερμό" ακυρώνει το Toast αν υφίσταται και σταματά την αναπαραγωγή
του αρχείου συναγερμού στον MediaPlayer.

Σε περίπτωση που βρισκόμαστε σε κατάσταση online και το latitude και longitude είναι !=0 τότε κάνουμε  publish στο topic με name=device_id.
Κάθε φορά που θέλουμε να κάνουμε  publish κάνουμε  connect και disconnect στο topic. Ὀταν είμαστε σε κατάσταση online κάνουμε subscribe και όταν βγούμε offline κάνουμε unsubscribe.
Στέλνουμε ένα string που περιέχει όλα τα δεδομένα που έχουμε πάρει απο την singleton sample.
 - private void subscribe()
Κάνουμε subscribe στο topic COMMON_ALERTS, απο το οποίο θα λαμβάνουμε μηνύματα συνγκρούσης. Το ip και το  port τα πέρνουε απο τα settings.
 - private void unsubcribe()
Κάνουμε unsubcribe και disconnect() απο το topic COMMON_ALERTS οταν τερματίζουμε το νήμα ή οταν είμαστε σε κατάσταση offline.
Μέθοδοι του  interface MqttCallback:
 - public void connectionLost(Throwable throwable) unused
 - public void messageArrived(String s, MqttMessage mqttMessage) throws Exception 
Λαμβάνει μηνύματα απο το topic COMMON_ALERTS  σε περίπτωση που λάβει μήνυμα ισότιμο με το  device_id της συσκευής τότε στέλνει 3 στο  handler της ίδιας  class που βρίσκεται στο main thread
για την εμφάνιση του toast και του ηχητικού συνγκρούσης μη επιβεβαιωμένης. Σέ περίπτωση που λάβει 0 τότε στέλνει 4 στο handler για την εμφάνιση toast  και του ηχητικού επιβεβαιωμένης συνγκρούσης.
 - public void deliveryComplete(IMqttDeliveryToken iMqttDeliveryToken) unused


class BackgroundService extends Service
-------------------------------------------------------------------------------
Βασική λειτουργεί μακροχρόνια παρακολουθηση τον αισθητήρων στο παρασκήνιο, χωρίς UI,ακόμα και όταν a χρηστης πλοηγείτε σε μια άλλη εφαρμογή.
Αποτελείται από μερικές μεθόδους που υλοποιούν το lifecycle του sevice.
Eπίσης μια βασική μεταβλιτη αυτής τις κλάση είναι η public static boolean serviceRunning,μας επιτρέπει να γνωρίσουμε αν το service τρέχει.

 public void onCreate();
Γίνεται αρχικοποίηση τον δομών που χρησιμοποιούμε και υπηρεσιών SensorManager.
Δημιουργείται δυο νηματων threadAlarm && ThreadMonitorNetwork.

- public int onStartCommand(Intent intent, int flags, int startId);
Δημιουργία αντικείμενον SensorEventLisener για την παρακολουθηση τον sensor.
Δημιουργία αντικείμενον LocationListeners για την παρακολουθηση του gps.
Register το κάθε sensor με περίοδο καθοριζομενη από τον χρηστη.
Register του των GPS_PROVIDER && NETWORK_PROVIDER για το gps.
Εκκίνηση για το threadAlarm που εποπτεύει των samples τον sensor και αποστοει σε online κατασταη.
Εκκίνηση για το monitorNetworkThread για τιν εποτια της online καταστασεις του service.
Tύπος επιστροφή START_STICKY σε περίπτωση που το λειτουργικό σταμάτης το service από έλλειψη πόρων.

- public void onDestroy();
Τερματισμός του threadalarm.
Τερματισμός του monitorNetworkThread.
Unregister τον αισθητήρων.
Unregister gps.

public IBinder onBind(Intent intent) ;
unused


class ThreadMonitorNetwork
-------------------------------------------
Βασική λειτουργεία είναι η εποπτία της κατάστασεις online-offline τοτ service και η αποστολή κατάλληλων μηνύματων toast για τις μεταβάσεις απο καταστάσεις online - offline και αντίστροφα.
στέλνει κατάλλήλα μηνύματα στους handler που βρίσκονται στο ui -thread.Στo handler που βρίσκεται στην ίδια class στέλνει μήνυμα για την εμφάνιση τών καταλλήλων Toast.
Στον handler που βρίκσεται στην  class MainActivity στέλνει μήνυμα για την ενεργοποίηση και την απενεργοποίηση των switch button βάση της καταστάσης onlin-offline του service.
-Περίπτωση όταν βρισκόμαστε σε Automatic mode:
	Ὀταν πέρναμε άπο τήν κατάσταση που έχουμε internet στην κατάσταση που δεν έχουμε στέλνουμε στο τοπίκο handler 13 για την εμφάνιση toast Auto offline - online
	στο handler του MainActivity αλλάζουμε την κατάσταση σε on και κάνουμε disable το button
	Ὀταν πέρναμε άπο τήν κατάσταση που έχουμε internet στην κατάσταση που δεν έχουμε στέλνουμε στο τοπίκο handler 11 για την εμφάνιση toast Auto online - offline
	στο handler του MainActivity αλλάζουμε την κατάσταση σε on και κάνουμε disable to button
-Περίπτωση όταν βρισκόμαστε σε  Manual mode:
	Ὀταν πέρναμε άπο τήν κατάσταση που έχουμε internet στην κατάσταση που δεν έχουμε στέλνουμε στο τοπίκο handler 17 για την εμφάνιση toast Manual offline - online
	στο handler του MainActivity κάνουμε enable το button
	Ὀταν πέρναμε άπο τήν κατάσταση που έχουμε internet στην κατάσταση που δεν έχουμε στέλνουμε στο τοπίκοhandler 15 για την εμφάνισηtoast Manual online - offline
	στο handler του MainActivity κάνουμε disable το button και off	

sensors
--------------------------------------------

//http://stackoverflow.com/questions/3286815/sensoreventlistener-in-separate-thread
 - class ProximitySensorListener
-------------------------------------------------------------------------------
 Kάνει implement SensorEventListener για την εποπτεία τον αλλαγών που προκύπτουν στον αισθητήρα Proximity.
Aποτελείται από 2 μεθόδους:

 - public void onSensorChanged(SensorEvent event) {}

 Βασική λειτουργία για να μας δώσει την τιμή όταν αλλάζει ο αισθητήρας.
Δημιουργεί ένα αντικείμενο statisticsContent.
Γράφει την τιμή του αισθητήρα στην singleton samples.
Στέλνει μήνυμα στον Handler του MainActivity.
handler.sendMessage(message);

 - public void onAccuracyChanged(Sensor sensor, int accuracy) {}
Δεν την χρησιμοποιούμε.



http://stackoverflow.com/questions/3286815/sensoreventlistener-in-separate-thread
 - class AccelerometerSensorListener
-------------------------------------------------------------------------------
 Kάνει implement τον SensorEventListener για την εποπτεία τον αλλαγών που προκύπτουν στον αισθητήρα Proximity.
Aποτελείται από 2 μεθόδους:

 - public void onSensorChanged(SensorEvent event) {}

Βασική λειτουργία για να μας δίνει την τιμή όταν αλλάζει ο αισθητήρας.
Δημιουργεί ένα αντικείμενο statisticsContent.
Γράφει την τιμή του αισθητήρα στην singleton samples.
Στέλνει μύνημα στον Handler του MainActivity.
handler.sendMessage(message);

 - public void onAccuracyChanged(Sensor sensor, int accuracy) {}
Δεν την χρησιμοποιούμε.


locetionlisener
----------------------------------------------------
class LocationListeners
---------------------------------------------
http://stackoverflow.com/questions/3145089/what-is-the-simplest-and-most-robust-way-to-get-the-users-current-location-on-a/3145655#3145655
Βασική λειτουργεία ή ενημέρωση των συντεταγμένων

-public void onLocationChanged(Location location); 
	Μας επιστρέφει τι τρέχους θέση της συσκευής latitude,longitude 
	αποθήκευση στην singliton samples

-public void onStatusChanged(String provider, int status, Bundle extras) {

-public void onProviderEnabled(String provider)

-onProviderDisabled
	κάθε φόρα που το gps γίνετε disable μας ενημερώνη
	βάζουμε στα στην singleton latitude,longitude = 0 os flags


deviceId
----------------------------------------------
class UniqueId 
-----------------------------------------
Βασική λειτουργεία η ευρέση μοναδικού αναγνωριστίκου για την συσκευή 

-public String UniqueIdName()
	Επιστρέφει ένα μοναδικό id.βάση του deviceid,της κάρτας sim και του android id


res Drawable
-------------------------------------------
Δημιουργία λογότυπου με διαστάσεις 54x72px για hdpi, με διαστάσεις 27x36px για ldpi. με διαστάσεις 36x48px για mdpi, με διαστάσεις 73x96px για xhdpi, με διαστάσεις 145x92px για xxhdpi, με διαστάσεις 145x192px για xxxhdpi.


<b>Το διάγραμμα κλάσεων</b>     (Zoom, για μεγέθυνση και πλήρη προβολή εικόνας)
-------------------------------------------
<img src="AndroidApp-ClassDiagram.png" alt="Automation System Android Class Diagram" id="android-class-diagram">

<p></p>
Έχει δημιουργηθεί manual(μορφή pdf) όπου περιέχει ενδεικτικες εικόνες κατά την διαρκεια εκτέλεσης της εφαρμογής Java και κατα την διάρκεια εκτέλεσης της εφαρμογης android στις δυο κινητές συσκευες.
-----------------------------

- <a href="https://anapgit.scanlab.gr/Chronis/anaptixi1/blob/master/Application%20Manual%20v2.0.pdf">Για την μετάβαση στο αρχείο κλικ εδω!</a>
-----------------------------
Δημιουργήθηκε σαν ξεχωριστό αρχείο γιατί ήταν πολύ μεγάλος ο αριθμός των σελίδων του συγκεκριμένου αρχείου καθώς και για καλύτερη δόμηση του readme.


